# Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.


AJAX это набор технологий, которые используется для работы клиента с сервером без перезагрузки страцницы. AJAX полезный в разработке тем что при его использование уменшается количество запросов к серверу, и обьем загружаемых файлов.